[越擠越大支]中科質疑紅磡站鋼筋剪短涉部分監管人員與某分判商串謀

發現鋼筋被剪短的沙中綫紅磡站，負責石屎工程的分判商中科興業回覆本台查詢時表示，事件可能涉及總承建商禮頓建築的監管架構問題，質疑有部分監管人員與某一分判商串謀，涉及懷疑不誠實行為。

中科認為公眾、政府、港鐵及禮頓部分可信的員工無辜，如果有人刻意欺騙，港鐵前線人員亦難以發現。中科形容，本港建築界一直維持高水平及可信，今次是行業內極度不尋常的醜聞。

中科透露，去年9月要求與運輸及房屋局會面後，之後隨即收到禮頓高層邀請緊急見面，雙方接連會面數天，形容大部分時間氣氛相當差，最終就採取修正措施達成口頭協議。

由於當時相信協議能解決問題，因此應對方要求，發電郵給政府表示事件已解決。其後禮頓通知已在今年初完成改善措施，但看到近日的報道及消息，質疑禮頓是否有按照協議執行改善措施。

中科又說，當時運房局的對口人，並非局長陳帆，又指受保密協議所限，不能公開更多與局方溝通、以及與禮頓開會的內容。

金門禮頓兩間已經算係玄門正宗
俊和呢d就唔好講，on9開
中國佬聽個名都知咩事

仲有邊間係正常？
法國佬？金門？

發夢見到個阿sir有錢收

喂，有錢齊齊搵呀

中科又咁夠疆

但係呢堆日本公司的香港支社都已經無乜日本仔啦

日日擠牙膏咁玩法有排玩

五洋都係日本 點睇

唔知牽涉幾多咖哩呢

禮頓其實係殘體公司黎

有幾撚大獲
班仆街而家口徑一致屈落工人到
鉛水港豬澳有版你睇
班膠層絕對唔會有事上身

你估仲有ICAC咩。